# 1. Principles and practices



This week I worked on defining my final project idea and started to getting used to the documentation process.

## Research

ls      liste die Inhalte des Arbeitsverzeichnisses
pwd     zeige Arbeitsverzeichnisse
~       homeverzeichnis
cd      change directory
ls -a   liste alles (auch zeug das mit . anfängt)
cat     inhalt einer datei anzeigen
cd ..   einen Ordner nach oben gehen
history zeigt kürzlich benutzte kommandos
ctrl+C  abbrechen
|       pipe schickt das was links steht nach rechts    ALT Gr und <

git clone   pfad von anderem repsitory(student) runterladen

git config --global user.email "g@mattissen.com"
git config --global user.name "Gerhard Mattissen"

git status    zeigt status  passiert nichts
git add .     fügt alle änderungen aufs git hinzu
git ccommit -m "nachricht"
git push    endgültig hochladen  vorher größe checken

| Kommando        | Erklärung           | Shortcut  |
| ------------- |-------------| -----|
| ls      | right-aligned | $1600 |
| pwd      | centered      |   $12 |
| ~ | are neat      |    $1 |
## Useful links

- [Jekyll](http://jekyll.org)
- [Google](http://google.com)
- [Markdown](https://en.wikipedia.org/wiki/Markdown)

## Code Example

Use the three backticks to separate code.

```
// the setup function runs once when you press reset or power the board
void setup() {
  // initialize digital pin LED_BUILTIN as an output.
  pinMode(LED_BUILTIN, OUTPUT);
}

// the loop function runs over and over again forever
void loop() {
  digitalWrite(LED_BUILTIN, HIGH);   // turn the LED on (HIGH is the voltage level)
  delay(1000);                       // wait for a second
  digitalWrite(LED_BUILTIN, LOW);    // turn the LED off by making the voltage LOW
  delay(1000);                       // wait for a second
}
```

## Gallery

![](../images/sample-photo.jpg)

## Video

### From Vimeo

<iframe src="https://player.vimeo.com/video/10048961" width="640" height="480" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
<p><a href="https://vimeo.com/10048961">Sound Waves</a> from <a href="https://vimeo.com/radarboy">George Gally (Radarboy)</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>

### From Youtube

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jjNgJFemlC4" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

## 3D Models

<div class="sketchfab-embed-wrapper"><iframe width="640" height="480" src="https://sketchfab.com/models/658c8f8a2f3042c3ad7bdedd83f1c915/embed" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen; vr" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe>

<p style="font-size: 13px; font-weight: normal; margin: 5px; color: #4A4A4A;">
    <a href="https://sketchfab.com/models/658c8f8a2f3042c3ad7bdedd83f1c915?utm_medium=embed&utm_source=website&utm_campaign=share-popup" target="_blank" style="font-weight: bold; color: #1CAAD9;">Dita&#39;s Gown</a>
    by <a href="https://sketchfab.com/francisbitontistudio?utm_medium=embed&utm_source=website&utm_campaign=share-popup" target="_blank" style="font-weight: bold; color: #1CAAD9;">Francis Bitonti Studio</a>
    on <a href="https://sketchfab.com?utm_medium=embed&utm_source=website&utm_campaign=share-popup" target="_blank" style="font-weight: bold; color: #1CAAD9;">Sketchfab</a>
</p>
</div>
